經濟平民錶討論區(4)

本post都係討論啲30k樓下嘅錶多，盡可能都係搵啲cp值高得黎又大件夾抵食嘅錶，雖然都知係廢話，不過大家盡量爬下文先發問啦

咁都係咁二講下啲入門知識啦，巿面上嘅品牌同款式多到數唔晒，有啲品牌性價比超群，有啲整到個樣靚靚仔仔但俾個垃圾芯你又賣你六七千(好多星期五嗰個牌子 )。所以買前除咗睇樣之外做功課係需要嘅，話明入門，有幾個名詞同類別要係咁二講下嘅:
1. 機械錶
機械錶係指上緊發條，之後由發條系統釋放動力從而令到手錶開始發動。當中仲有分自動上鏈同手動上鏈嘅機械錶。
2. 石英錶
石英依種物質當通電嗰陣會發出有規律嘅震動，石英錶就係透過依種震動嚟達到計時嘅效果。
3. 太陽能錶
石英錶一種，透過太陽能面版嚟叉電。
4. 人動能錶
垃圾嚟，可以無視。
5. Bph/vph
全寫係beats per hour/ vibrations per hour，係指機械錶嘅秒針每小時嘅震動次數，理論上數值愈大，走時愈準。
============
由於石英類別都係睇款睇價錢居多，而且當中型號多到我都唔識分，所以個別討論會較好，咁依家簡介下大家比較上接觸到嘅機械錶。

喺巿面上嘅機械錶嘅機芯主要係依幾個來源:
1. 瑞士
2. 日本
3. 德國
4. 蘇聯
5. 中國
當然仲有啲小眾嘅獨立製錶師 ，但依度都占咗巿面上九成半以上嘅機芯。

先講瑞士，瑞士係鐘錶業嘅大國，就算你無玩開錶都知瑞士錶好出名，而如果你係想搵平價瑞士芯，第一個聽嘅名一定係ETA，佢係swatch集團旗下嘅一間公司，專出通用機芯，平至幾千貴至幾萬都可以搵到佢嘅身影，咁依度係咁二講下佢嘅三寶: 2824-2,2892-a2同7750

1. ETA2824-2

最最最基本嘅大三針機芯，穩定可靠易維修，有唔少大廠會買佢嚟進行改裝。

2. ETA2892-A2

Eta嘅皇牌通用機芯，薄、穩定、耐用，稍加調較就可以去到天文台級數，喺無附加組件嘅情況下可以實現日期𣊬跳，無論齒輪咬合定分離嘅都可以調較日子，而且延展性極強，稍加改裝就可以有gmt、月相、power reserve等等，通常喺啲較高級別鐘錶都會見到佢身影。

3. ETA7750

前身係Valjoux 7750，Valjoux係一間好出名嘅機芯製造商，Rolex嘅舊裝daytona都係用佢嘅72型機芯，所以佢嘅可靠程度都無乜好質疑

隨住專利期過咗，亦都開始有唔少細廠開始生產佢地自己嘅eta機芯，例如sellita嘅sw200同soprod嘅a10，但依啲唔係度詳述。跟住落黎介紹日本嘅代表

日本常見嘅機芯多數都出自兩間廠: 一係seiko，二係citizen。
一聽seiko第一件事就會諗到窮到燶，戴精工，但事實上精工可以貴到嚇死你。喺度先簡單介紹下佢兩種較常見嘅機芯。

1. 4R系列

4r係精工低階芯7s嘅強化版，多咗秒停同手上鏈，但誤差依舊都係正負30秒左右。雖然缺點多，但佢勝在平
2. 6R系列

4R機芯嘅進化版，無論精度同續航都有所提升，大概正負15秒一日
順帶一提，精工嘅4R同6R如果賣俾第三方型號會改為NH同NE

之後到Citizen，citizen嘅機芯以miyota黎命名，自從eta宣佈機芯對外減產之後依個品牌就成功喺micro brand入面跑出，原因最主要係平。咁佢常見嘅型號有以下兩個:
1. 8215

依個機芯可以理解為日本平價版2824，特點係個擺陀好嘈，但聽講佢個價錢平2824一半，所以佢響到劏豬咁都應該無人理。

2. 9015

8215嘅升級版，薄過2824，準過8215。

基本上頭先都介紹咗七八成比較常見之餘又有質素嘅機芯，德國嘅高質機芯因為太高質，入門價都要五個位，有人有興趣先喺post2度加落去。而中國同蘇聯嘅機芯比較冷門同參差所以唔喺度詳述勒

諗諗吓買個靚嘅都好
Joined

點解唔淘仔買

淘寶 wolf 錶盒過千人仔

淘寶唔知搵咩造，啲料又差又臭

之前中過一次伏，我以後唔敢喇

oh..wolf 好正？

留名

撚咗陣實物又幾得意

係靚㗎，又平又抵玩

買啦啦買啦

買買買買買

呢隻約咗等外國朋友嚟香港先一齊買

有無啲見機芯既錶推介下

呢啲錶靚嘅唔平，平嘅個人覺得唔多靚，巴打不直夠嘅話可以去錶撚 post 問吓

見機芯係指錶面見到open heart, 定係後面見到透背？不直幾多

open heart
不直1皮樓下

終於到香港，好滾動

平平地一千蚊買咗隻Mako

終於買到條黑Nato俾GoldenEye

Mako 係正㗎

combat sub 咁薄，襯 nato 好正

買左呢隻

嘩，石英都咁貴

咁你覺得呢隻點
我買個陣係$12000台
圍返姐係3200港紙

好少睇斯文錶，冇留意

望咗望 俾我我會揀SRPA17J2

木
平平地想買呢隻

想問下皮帶點keep

第一次買錶唔識太多，想知上鏈大概上幾多圈就夠? 太少怕唔夠，太多怕壞。
利申買左zelos銅表，機芯係sw 200

我淨係知 唔好濕水
一濕就抹乾佢
條皮帶可以買皮油抹下佢等佢唔好裂
有錯請指正

由停開始 2,30 is ok
平時戴開想放一日半日就 1，20

淘寶千幾蚊citizen 9015芯

淘寶

玩得呢啲不如玩蝦仔撈款，造功好啲，機芯好啲，保養好啲

依隻洗唔洗一千

1千尾

蝦仔撈款都係3000頭

想買類似大MM 錶 有無介紹

呢隻幾大？

44.5

呢隻應該完全同大mm一樣啦

依家大mm99新9成新平均都係貴兩千姐，停產款黎講唔過份啦，精工都要買抄款俾人笑架

停產款真係早買早享受，越遲買只會越貴，尤其是啲 9成以上新

下年應該就到呑了

嚟緊出大X吞

收到了
白面藍橙圈襯返原裝 NATO 好醒神，原裝皮帶就襯落香港銅度都幾好睇

是但上手評一評，幾舊水一隻自動潛當係買款襯衫 is ok 啦，造功嗰啲一定不及同價大廠，尤其是個外圈都幾鬆吓，不過上手睇落都尚算精神靚仔嘅

隻藍橙好sharp

好靚仔

終於都有base22

破產都要買

屌你正呀喂

你上個post話miss左，快d落啦

welcome to the drop
揀咗漸變藍，好撚正，完全同 24小時襯到絕一絕

同你一樣，不過我揀GMT

大家揀咗咩嘢色 同埋 gmt 定 24

why not 24
glycine 24 飛行先正宗喎

Gmt 可以三時區

揀咗邊個款

驚睇錯時間

漸變藍？

自己點會錯，差咁遠，不過街邊啲人偷睇就會睇錯嘅

我慣左唔睇字，齋睇指針position

冇錯

base 22 實左太靚靚喇，想當年係海港城見到皮幾嘢已經差啲忍唔住，到今日玩咗幾年 MD 終於都俾我 join 到你

睇相呢次 base22 好似仲係正宗舊 logo

唔知黎到係咪都係正宗logo

唔係可以屌9MD

仲要兩年保

之前好似係2893, 依家變SW300

gmt同24 有咩分別

呢個唔重要，最緊要舊 logo glycine

正常 GMT 款支時針係行 12，GMT 針先行 24， purist 只係冇落時針，再用 GMT 針做時針，所以行24

GMT版 時針行12, GMT針行24, 姐係話有4枝針
Purist就時針行24, 得3枝針

唔樂觀, MD 好鍾意用舊圖, Joma 張圖已經係新 logo

禁左JOIN 係咪即係買左

omfg
不過咁平都係超抵

未住，等佢收咗你錢先算，之後就係漫長的等待

黑色定漸變藍

入左信用卡資料未？

我買左隻combat sub唔知等到幾時

乜 joma 仲有 base22 咩，之前睇佢好似冇晒

入左 但邊到可以睇返?
驚入錯資料

joma之前個價同md個價一樣

緊係漸變藍 24 啦，深色係夜晚，淺色係日頭

入錯過唔到authorisation
定係你用paypal啦不如

joma 而家啲 普通 airman 都6舊幾

你咁講，搞到我想改purist

係冇晒, 純粹借圖一用

咁我會買double twelve算

祝你好運

purist先有呢個效果?

double 12 2824 喎，冇晒 glycine 特色

GMT都有，不過係睇GMT針

始終Joma冇售後，買2893 ge話.....怕gg

轉，不嬲 24 受歡迎好多

其實我唔明 時針行12 同GMT針行24 即係有咩分別?
時針只會行一個圈就停?

我都有少少想轉添

時針一日行兩個圈，GMT一日行一個圈

希望係 NOS 啦

快，一陣冇晒

唔係5日後先完咩

講緊俾人買晒，啲人餓咗 base22 好耐

已轉 睇comments個個都crave for purist

已轉
諗諗下唔係12hrs dial, 要12hrs針好似冇用

咁點先知自己有冇份
已JOIN 已買

仲轉到就ok ge應該

已join就冇事
如果冇晒既話會係join嗰下唔俾你揀冇晒嗰款

已轉 咁會唔會轉早完場嫁?

你有冇收到 MD email 同 銀行話收咗 USD$1 通知先

24 先係正宗 airman

收到EMAIL 但收唔到USD 1 蚊....

啲 comments 成年前
之前 miss 咗，今次真係要狗衝

"All options are limited to 30 units." 每款得 30 隻咋

其實我重考慮緊買唔買, 但照 join 咗先, 反正有得 cancel

收到confirm就得架啦 我咁耐都冇一蚊通知 (用PayPal)

你 check 返自己有冇入錯卡資料先，或者 call 銀行問吓

係你cancel前嗰下就會完drop

Base 22 唔洗考慮啦

用paypal係authorisation wor

我估唔會，白色咁醜邊有人買

JOIN 左多次 都冇1蚊通知...

淨係會係paypal見到transaction pending

你小心啊，一陣變咗兩隻你就

咁應該CANCEL 邊個ORDER 好

巴打，你用paypal啦，你一check acc，見到有一筆係authorisation就得

冇所謂，最緊要揀啱款

見到呢個就得

咁唯有等收貨

今個月已經簽爆卡

我都係啦，但係鬼叫 MD 出大絕咩

邊度睇度? 唔識用paypal

想問吓巴他巴第幾隻 airman

巴打你而家用咩俾錢先？

好彩佢係我未買蝦仔就出咋，買左蝦仔之後先出ge話，我GG

PAYPAL
收到email You have authorized a payment to Massdrop Inc.
但入paypal 又搵唔到record....

蝦仔幾時都有得買啦
Base 22 真係可遇不可求

有delay架，等幾個字啦

Airman 就第二隻 Glycine就第六

所以二話不說, base22先

點會咁？你之前有冇用過 paypal

冇
入到paypal 禁activity 睇record ?

見到record 啦 感謝
岩岩打去信用卡公司問 話拎左幾次authorized 都唔成功

我第一隻 airman 咋，另一隻想入嘅 airman 係 橙圈藍面 stt

我之後想入果d都係蝦仔

咁而家銀行話最後嗰次成功咗未？

蝦仔就慢慢等有閒錢又身痕先買嚟止痕

用paypal 都要問?
岩岩打去問 個幾次都係用信用卡俾錢

我想買Nav B架

咁唔洗問喇，paypal 係一定要攞到 code 先會幫你俾錢

我都想，不過怕 carry 唔到

44mm夠啦，47太大，真係carry唔到

即係paypal有-6xx 個個record 就得?

冇外圈 44 都好大

正常就係，你怕就問吓銀行

又要搵錶帶襯返隻 airman

求介紹

要等到手先知
正路都係 nato

好似黑同藍nato都唔錯

問完 過左
好正 岩岩留意MD 就有正野執
想問咁多位巴打最正試過執到D咩

其實佢原裝條皮都靚嘅，不過 glycine 啲原裝帶真係太長喇
黑色 nato 應該百搭
藍色就要上手先知

Headphone hd6xx 同呢隻 base22

好彩忍住冇買隻quartz airman, 如果唔係, 欲哭冇淚

好地地都唔會玩石英啦，除非勁鍾意個款啫
呢隻 sw300 如果真係做到同 2893 同級就冇得頂喇

但SW300係咪一般都差過2893?

正常 eta 量產芯係世界中第一
咁你明啦

我怕佢又mis-alignment

今次佢話有兩年原廠保用喎

有人話都要俾錢整
不過都搏一舖啦

最怕係咁，希望唔會啦

如果佢跟足保養卡嘅話係應該有保嘅，不過可能要寄俾 md 搞，md 同 glycine 好 friend 的

中咗咪 refund 囉

有人話拎去香港IWSC喎，唔知得唔得

Foster TX0耳機 同埋 GoldenEye

對上一次冇左goldeneye

要睇佢呢次個保養係點，因為 md 啲 drop 次次都唔同，好難講死，有時係 md 自己保，今次就寫明廠保

好彩咋，如果唔係點 join 今次 22

藍面配深啡色/啡色皮帶

我join哂，破產鳥

上網睇圖好似都係撞色帶好睇過藍色帶，襯橙色都好型

Rich

荷蘭窮，john不了

食面包啦

睇睇吓白面原來幾有 vintage 味

本身已經食緊

煉仙啦

咁搞法你會買哂3隻

你唔好再post啦
係咪想迫死我地

那有錢

你衝動啫

下個月煉仙

今個月煉仙

btw 今次收十幾蚊 shipping 即係唔係 DHL
應該7月就有得開箱

想買佢，搵到香港一間有

條帶幾正

條帶會夜光！

有無得剩買帶：p

隻錶我覺得一般 但條帶真心正

要問下綺記

話說你地想玩發光帶militant 有3m nato

巴打想問下我買左隻Tissot 係咪要去門市度自動上鏈 依家成日會停唔郁

Fing佢就會上鍊

暫時決定咁配先

藍面個漸變色設計好正，切合日夜時間

所以都係留守漸變藍

我應該會買埋 Airman Vintage 1953，希望唔好咁快再開 drop，真係會死人

呢隻 ebay 而家賣緊千幾鎂

炒到二千幾

咁下次要買多幾隻

完左啦 呢個drop ?

完咗了，但應該會 keep 住再開，直到賣晒一千隻為止

你嗰隻係咩型號? 如果成日停即係你平時戴住都上唔足鍊，你可以試下手上鍊，擰個錶冠 20-30 下

eBay啲人真係痴線

成千隻，仲要未買晒都抄

Glycine-USA 確定 base 22 係用舊 logo

"These are brand new watches and produced with the old logo due to popular demand. Hope this clarifies."

你唔好 tum 我開心啦

明咁睇呢隻應該係正式行貨嚟喎
真頭係 Glycine 新出嚟俾 Md

唔奇呀，有d係md exclusive架

蝶頭飯巴係咪打算買齊三隻色

MD 已經變咗 AD, MD 個銷量應該勁過美國本土啲實體店好多

舊logo係佢圖個張？
新logo好唔得咩？

係, 舊 logo 正好多

舊 logo

新 logo

新有種翻版味

Base 22 真係靚好多

舊版係瑞士皇冠，新版係美國鷹

cheap左好多咁

咁又未至於嘅
咁話晒 glycine 都係美國空軍軍錶

啲牌子通常一轉 logo 就出事, Stowa 係其中一個例子

左邊新 logo ...... 右邊舊 logo, 幾 classic

冇錢買咁多

新 logo 真係差好遠

等佢出全黑或夜光面先再出手

本身訂咗網購，今朝送到來，收到貨好歡喜

然後突然又有人㩒門鐘，話係送掛號，心諗邊個送野比我咁好呢？

唔通........唔撚係掛

拆開竟然真係我果隻送咗去巴西既錶啊！

為咗多謝幾位巴打當時既幫忙，我冒着被起底既危險都要post幾張相

最後係同小弟隻非常冷門既nomos合照，全香港都唔知有幾多隻

晏喲送比女朋友，希望佢開心

再次感謝各位巴打既幫忙

恭喜巴打

MD 大把錢

巴西真係好搞笑
不過收到就好啦

恭喜晒

Md未有email比我，不過如果佢搵到我既話，我應該都會比返錢佢既

我諗佢地直頭當寄失 write off 咗啦

巴打你隻白面mako喺邊度入手架？

我喺 MD 買
不過香港都應該有

藍面襯返藍帶多數冇死

咩面都好 襯深啡色皮帶一定冇問題

好型
唔知 md 會唔會出返 舊 logo

佢今次特登出返舊logo
好可能第時啲reissue都會用舊logo

睇嚟會出 36 airman 同埋重出 airman 18

我打算買完之後申請破產

唔洗跟晒啦，好多都好似樣

我係想買埋夜光dial

36mm, airman 18, airman vintage 都要買, 重有 combat 6, combat 7...

正36mm

要不停 mon 實 md，一開 drop d 熱門顏色好快就冇晒

Bass 22香港幾銀？

我都想，不過唔好咁快出

如果咁快出，我會將我手上所有野”送”俾人，然後老破

香港個價太貴，唔可以參考，好耐好耐之前唔知周大福定周生生 賣25000 5折

差成咁

第一次back左kickstarter錶之後，上左癮日日都忍唔著上去睇其他project

宜家搞到有啲驚收到 MD email

屌小丑魚定電子呑好

頂你DHL!收都未收過，唔好玩我啦！我想要隻錶姐

又有人中伏

MD隻grovana咩料嚟
行2824，藍寶面，2千

似係個 tracking info 錯，你試下用佢個 tracking number 上 hkpost check 啦

快啲同 MD 申請退款

夜光dial 係邊隻??
AIRMAN 18 好似幾正

我發覺 HKPOST 都唔係好嘢嚟，上次我都冇收到卡，要我自己去郵局問

唔知咩料，不過款唔吸引

3:00 開始講 glycine

另外分享一吓幾張 IG 見到嘅 base22 漸變藍面靚相

但今次冇夜光版

base22 停咗產㗎喇，今次呢幾隻係廠特別用舊 logo 重造

咁撚快彈番轉頭？正常係收卡後成兩星期先彈架喎

派

宜家先諗到咩係小丑魚
俾我情願玩新款都唔玩轉色當限量

算，收到就算

但隻summer color好正

save the ocean 漸變都靚呀

唔鐘意

MD 隻新Glycine Combat Classic Open Heart Automatic Watchbookmark 抵唔抵玩

個人覺得 glycine 斯文款唔靚

好似買Grovana仲好咁

咁即係點？又無放包裹卡，又無通知。hkpost有冇咁垃圾？！

你呢單擺明係 hkpost 出錯

你睇返 DHL 嘅 tracking record, 件貨係幾多號到香港? 會唔會五月尾已經到香港, 派過件但冇人收, 所以佢 6 月 13 日就將件貨打回頭

提提玩 MD 嘅巴打, 唔好剩係靠 DHL 嘅 tracking, 當你收到類似 RXxxxxxxxxxDE 嘅 tracking number, 就已經可以去 hkpost check, 一開始佢會話未有記錄, 直到件貨到咗香港先會有資料顯示, 我習慣用 hkpost 個 android/ios app 入 tracking number, 之後每日 check 一次, 咁就知道件貨幾時到香港, 見到有乜問題都可以即刻打畀 hkpost 攪

佢件貨 6月13到港，6月14到 hkpost 派件中心，6月15去到德國
似係 hkpost 派件中心 搵唔到個地址，直接俾返 德國郵政 就算數

其實有可能 13 同 14 號係打回頭嗰程，所以我先問佢睇下幾多號到香港，照計 hkpost 點都會等十四日先，唔會到港第二日有問題就即刻打回頭

有可能係打錯地址，派件中心直頭搵唔到個地址，所以直接打回頭

如果打回頭，想叫佢再寄多一次黎算，唔想要退款想要隻錶

放假都咁靜

無錢呀

冇錢買新錶，唯有玩吓錶帶

想入隻ocean one vintage玩下

Glycine 確認有國際保養

抵玩㗎

想問下係咪去信和8樓就得？ 都睇中vintage red但抄得太足

信和8樓冇咗喇
可以去大圍或佐敦睇吓
抄太足嗰啲就冇謂玩喇

靚靚皮帶

好似有間係長沙灣 ，vintage果隻係369加sub外圈 但真係幾靚

長沙灣好似冇現貨

咁我去佐敦睇下

有冇細mm潛水自動推介 Seiko Prospex有啲大

Skx007

有冇比Seiko 5高一級既選擇 Orient Ray?

精工細龜幾靚

Seiko sumo

人地要細

唔係好大隻姐

細MM 應該算係最大嗰堆

咁應該得Turtle

細龜價位，size 都中晒
係差款唔知中唔中

又係 舊 LOGO

點揀好

一定 22，sst 一街都係，22斷晒貨

好 一於企硬

好彩我麻麻地SST, 可以停一停啦

SST 兩，三個月就做一次，就算睇中都唔洗急啦

我最怕佢突然做vintage

唔出奇，上次都未買晒

Lume dial最多去組媽度買，但vintage就

Joma 嗰隻唔係 base 22 嚟喎

我知呀，我今次join左base 22，遲d可能買隻普通

冇咗三個紅字喎

冇計啦，唔想同一隻錶買兩隻色

好似43.5mm? 我而家隻citizen eco drive 42mm已經係我極限
但Seiko Samurai又真係幾靚

細龜係幾好睇，但有時真係覺得圓左少少冇乜潛水表既硬朗

咁唯有上 大mm 啦

大mm同吞都好靚，但自己手腕細，戴唔起
40mm內先好睇

大mm 上手唔大㗎
我都係手幼撚

新名 bbMM

大mm上手真心唔大隻
因為佢錶面細

個殼同細MM用緊同一個？

個錶殼唔大咩

大MM 個比例同修身切割做得好，所以數據上係好大隻，但係一上手又會唔難 carry 到

數字上大，但上手唔覺大

應該比較接近大mm，不過係普通扭底

一年唔夠，個黑圈已經甩曬油

忍唔住last moment 入左隻base 22漸變藍purist

sumo?

到時記得唔好睇錯時間

就係鍾意佢24小時錶既設計，gmt好似係12小時

我最後買左GMT, 好驚purist枝hour hand出事, 反而GMT hand出事我都忍到

Airman要廿四小時先係特色

有 international warranty 驚咩

白面藍針又好似幾靚
配埋top既2824都仲平過original 黑面，有冇巴打做先鋒？

有d人話個warranty要自己俾錢去check, 仲會屈係你自己搞到咁, 所以當冇warranty算

巴打你果隻係咩MODEL？拎去專門店到請教下D SALES 佢地通常都幫到手GE

要自己俾錢去check -> 咁其實保咩呀?

冇咁黑吓嘩

有d人直頭係要自己俾錢出去整，所以買gmt先，如果出去align番支針個價可接受ge話先買番purist
同埋個warranty聽講glycine唔受，要去invicta個service centre架

咁同冇 warranty 冇分別

個24小時針有冇咁易壞？

其實唔係壞，係一開始裝支時針嗰時裝得唔正，所以支針對唔正刻度，正確嚟講，係生產問題唔係壞

教返支針應該唔會貴嘅
始終抺油成個芯打散再裝返先一千左右

24小時時針姐係GMT針，其實GMT款支GMT好多人屌過唔正，但我自己覺得GMT針唔正都好過時針唔正姐

Massdrop出doubletwelve

入唔入得過？

我自己覺得ok ge, 不過就三針行12hrs, 唔同傳統行24hrs, 亦都冇GMT針, 同埋用2824
不過$445US, 算係咁啦

crafter blue 出潛，隻百事配膠帶幾靚

如果我唔係入左combat sub同base 22, 我會買

base 22 錶面靚好多

平200鎂呀，算係咁啦

唔係咁計嘅

認真，doubletwelve應該冇咁多mis-alignment問題

少支針，機率一定少啲嘅
不過講真支針唔正應該唔係咁常見嘅問題嚟嘅，對正真係好基本嘢

呢個就係我最初想買doubletwelve個原因
話時話，隻漸變紅幾特別

漸變紅係幾靚

遲下會唔會出36mm果隻airman?

Airman 18?

可能會

俾你睇吓
BE AN AIRMAN

隻no.1?

Airman 18 有 bronze

如果會reissue就好

Airman book

呢隻似 電鍍 銅色，應該唔係真銅錶
不過如果真係復刻呢隻色我都會買

睇完就知點解要買 24

Historic + heritage

希望8月前收到啦

DHL既話好難講

Massdrop出Aquarius

巴打長期mon住Massdrop

俾你發現左

呢隻係幾靚，不過太大，lug 2 lug 成 54mm

幾時先會出貨嫁....

一開就寫咗預定 7月11

不過你預 shipping 一定唔會快

7月11 唔係到咩

7月11 開始出貨
預8月收貨啦

屌

平靚正

邊度可以揾到Bambino V2?

幾錢入
美森長期 90鎂，不過唔 ship 香港

我係荃灣幾間細舖都見到有
再唔係就上網買啦

我記得好似買咗我差唔多一千

喺秦國見到銅圈65，好撚柒正，唯一失望配鋼帶唔係金銀，潤

各位師兄有冇文青款的石英錶介紹

Seiko ssa343j1
點睇？

銅圈會氧化喎，到時就唔襯金銀帶

Max bill

有冇邊款話好睇

Google 一 search 就有

啲金轉埋銅

最後結果，六月十三號到港，未出機場已比人打回頭，而家係德國準備去sender. 問郵局話地址出錯，問DHL話無得撈返件黎香港，問MD又未覆。

好怕隻airman 22又中多次招

你之前有冇用呢個 地址喺 MD 買過嘢 ？
你快啲再 check 多次個地址先啦，如果錯咗就快啲同 MD 改返

地址完全無錯，第一次同md買野中左招

你個情況係香港郵政啲人睇唔明你個地址喎

入左隻黑色Double Twelve玩下

試下打自己個地址入Google map
如果冇錯既應該會去到自己屋企

最後 如果隻錶有啲咩既send個email去
[url]mto@hkpo.gov.hk[/url]投訴一下HK post啦

呢隻幾錢先合理
見到信和成$1600幾

請問依隻咩牌子，幾錢？

而家只有等md覆，估計都只有退錢，唔會咁好同我寄過一隻

Btw, md 又開airman 18

Zelos 獅子山

見到zalora d錶好平
低唔低買？

呢隻好似幾靚咁

點買呀，咁出法

等收到隻 22 先再睇啦

希望等2-3個月再做多次

睇官網好多都SOLD OUT 有冇咩地方有?

出得咁密買唔切

限量175隻，無，就真係無啦

佢有其他同款，有隻藍面都靚，唔係限定可能重有貨
[\member] 去炮台山睇下啦[member]

點解失敗左

得閒睇下先 THANKS!

Use this without the space [member ] [/ member]

清買左好野？

依條帶個扣點先可以較正

NATO 帶有咩要較？

睇返md send比我個話item delivered 個email,原來佢真係寫漏左我個地址既樓層

個扣則埋一邊

長度問題？
BTW 呢款帶好靚，好襯銅錶

你會唔會地址太長，出唔晒
咁你快啲搞清楚先，如果唔係隻 22 就

屌你好靚
仲要係39mm，冇籍口唔買......但我好窮

窮已經係最大嘅籍口

聽晚中左波膽就有錢買鳥

之前pass 左 base 22 , 諗住下次先， 估唔到咁快
我見airman 仲有 17/18 ，有咩歷史/等色 睇過下之前個pdf 唔太明
我見好多人鐘意18多d 但個6cut左同busy dial 好似太逼 仲諗緊，請指教

我都唔知，尋日先攞返，之後條帶我研究咗好耐先整到咁，古古怪怪

最主要分別係 size
17 (46mm), 18(39mm) 22(42mm)
17 太大，18 太迫，22 中間
罰你睇多次個 pdf

將隻錶係條帶郁落少少試下

18係最似1950s果期既airman
22係現代化咗既 包括size同style 但都好忠於原作

佢縫死咗兩條生耳架

想買STOWA 36MM 我想知官網有無試過減價新年聖誕有無減價?定係成年個價不變?

一係換帶 一係鉤斷啲線

聖誕試過減價
但好難搶

我都想入左fliger type a no logo manual wind

MD直寄香港隻stop2go 就收唔到，送美國地址經集運送黎香港隻orient sun &moon v3 藍面反而到左手，直係吹脹

想問呢隻有無automatic

依隻得automatic

上佢個網睇寫manual

有，tangomat/ tangente auto，不過比我就唔買nomos喇

依家md嗰隻glycine又有乜唔同

宜家呢隻係 18，39mm

詳細歷史可以睇 PDF

咁巴打知唔知上次佢減價減幾多？10%？

Base 22 出咗貨

yes大概要幾耐先有 又係dhl

快既話兩個星期呱

唔記得，應該點都有10%
佢個玩法成個月,每日指定時間就推啲錶出黎做discount
我記得我已經等住佢出discount 個timing
但都搶唔到

其實今次 base 22 成 十幾鎂 shipping, 點解都係用 dhl goble 嘅
之前貴 shipping 嗰啲都好似係第二間

好驚DHL又同我填漏地址資料又比hk post 彈回頭

你有冇改返啱個地址 ?

由頭都尾個地址都無錯,連佢your package has shipped 個email既地址都無錯，係佢your package have delivered 個地址就差左個樓層

真係好難理解

有無巴打知Junkers邊度平

邊度有呢隻買，幾錢

有無巴打係creationwatches買過？ 信唔信得過？
大部分上網搵到既都係grey market咁 好似好少有原廠保既水貨

水貨鋪六千一

便左？諗住8k , 係咪金色貴啲

我買過，OK架都，4-5日就到

買過，d 錶冇問題，水貨冇保養，如果一收到有問題就要即刻聯絡佢地，同埋佢地包運費，重要係速遞，一出貨兩三日就會收到

你留意返佢好多牌子例如精工，Orient 都會不定時做 discount，佢會寫埋個 discount code 喺個 page 度，最簡單係 subscribe 佢嘅 newsletter，佢一有 promo 就會 send code 畀你

呢類型錶帶個稱號係乜？
想入條類似既, 皮及尼龍各一

bund strap

fossil係咪好伏?

Dear STOWA customer,

today we want to offer you again a few of our popular special watches.

Of course STOWA attends during the year several exhibitions and fairs. But occasionally customers who ordered for example the wrong watch size change their new watch against another model. All these watches are several months old and - unworn !- and always provided with new straps. A full 2-year warranty is of course included. If a watch has besides slightest micro scratches anything else this will of course be described in detail. Our watches, which we sell for example in our STOWA advent calendar are extremely popular worldwide and usually sold out quickly. If you order a special watch, one thing is sure: our collection- and exhibition watches are always highly demanded and sold out very fast! Word has spread, that these are absolutely great and fair offers.

Your STOWA Team from the Black Forest

即刻入左

依家有？

想買晒 A 同 B, 但要成 € 1.416,98

依家dhl個網仲係搵唔到我個track number

應該聽日先見到

本身疊埋心水買airman18，最後睇到呢道，買咗隻stowa flieger

買左幾mm? No date?

想要B, 但冇錢, 去買蝦仔算

40mm no date no logo
見佢難得有特價就入
好似比我買咗最後果隻

貼牌錶，鍾意個款就得，唔好諗其他

我都買左Type A 40mm no date no logo
paypal 過左數
website 睇到佢有confirmation#
但未收到佢email confirmation, 咁我即係得唔得?

我都叫到paypal email，未收到stowa confirmation ，應該冇事既

遲下買蝦仔隻vintage military 39mm先
細細隻睇落唔錯 不過要等到十月

岩岩發現原來個email confirmation 落左spam box
期待隻錶送到喇
收成eur60 shipping, 應該好快送到掛？

巴打，你地隻base 22個tracking number係DHL show到野未？
我個tracking number冇record....

係正常既 未睇到野姐係dhl嗰邊未正式收到件野

好想快啲玩 24 小時錶

我迫不及待想玩玩了

今日戴住golden eye先

我係怕佢入9錯個tracking, 隻base22玩撚猿, 我又落唔切隻airman 18

好似重有貨

我見有 20% off 同歐羅咁低，結果.....

買晒兩隻？ btw shipping is 59 eur right?

買兩隻 shipping 都係一樣 59 EUR

買咗stowa既巴打收到貨後一齊貼張相慶祝下好嗎？
希望今次唔好送到南美洲
係啊，運費係59歐

官網有sale?

有，special offer watches

買咗咩

Flieger Dial A 同 B，今年唔可以再買錶啦

折咗即係幾多，我睇嚟睇去都係 8舊幾歐 嘅

六百幾歐，要去 special offer watches 嗰度，呢堆特價錶其實擺過展覽，佢講明可能有輕微頭髮絲花痕，所以先有 20% off，但錶帶會係新嘅

20%off 又幾諗得過 依加睇應該要等一輪先再會有special offer

好彩我見唔到

抵到爛，其實同新錶冇分別

剛剛再睇，啲 Flieger 已經賣晒

仆街咗考慮一日 比人買曬

其實我都考慮咗好耐，尋晚係咁放落 cart 又 cancel，已經 login 埋 PayPal，爭最後一下禁制，最後都忍到手

點知今朝見幾個巴打買咗，忍唔住上去睇多次就出事了

好彩尋晚我睇唔到 冇跌錢

Lucky

隻type A 我睇左好耐想買
但我買左隻base22 就黎隻type A...
就咁就大出血了

2揀1，我會揀 base 22 先，始終 stowa 幾時都買到，22 就真係少，一係就好貴

買左massdrop d glycine先啦，miss左唔知等幾耐.....
其實我真係想買埋airman 18, 但真係冇錢啦

睇佢個款有排出

Md隻stop2go終於都覆了，比我講中，full refund

仆街，我隻base 22個tracking仲係no record

唔洗擔心 我都係咁

me too

巴打記唔記得md幾錢 joma 依家都有賣

Joma唔係base 22, 但係依家有DC4同vintage, 我諗DC4係joma買得過, 625鎂, md應該唔差得遠
但係隻DC4係4針

不是Purist 不了

如果買vintage, 我會等md

Spinnaker就快有新錶
今次有inner bezel

我見好似有base 22 不過比md好似貴啲

今次又真係慢咗啲喎

想問吓大家隻 22 個 tracking no 係咪 1ZE43W 頭
同平時啲 GM 頭唔同

係呢隻喇，貴 MD 50 左右啦

難得joma有sale

係呀
但我Google唔到有冇咩分別

Joma 之前係直頭冇貨，今次應該係同 MD 同一批貨，都係舊 Logo

我都係

想
想請教下，呢隻有30%off買唔買得過？

想買hull 但冇貨

款靚，不過貴

我都覺得原價貴，但30%off好似幾吸引咁

折左3千3蚊

Miss左md係joma買，快好多收到

款係靚㗎，精工芯，3千3 當玩款都可以接受嘅
最緊要自己鍾意

3千3okay 啦

七千蚊精工芯都買過

3千喎

睇錯，自膠

想知你睇左咩

冇呀，睇錯以為你話隻錶 7000 用精工芯

佢ig早兩日話有少量綠面hull淨
今日已經冇晒 佢出貨量好似好少咁

精工NH35同Miyota8215/9015最盡值幾錢?
好多細廠冇eta就係用佢地
定益或係睇樣就算？

9015 > 8215 > nh35
去到 nh35 呢個級別應該是睇樣就算啦

9015同8215好似係unidirectional

如果淨係計上鏈效率，精工係會好啲，不過整體就唔及 miyota

唔怪之得用miyota 9系機芯要成4000果頭

Nh35>8215呀下，8215連秒停都無喎

我隻 junkers 8系芯有喎

你係個82s乜嗰隻呀下？我幾肯定8215係無，我隻千米煙灰缸咪用8215

屌，原來隻 junkers 係 9系芯

8215一定無hack

同埋佢QC好麻麻
不過就幾come用, 唔會點壞

姐係 9015>NH35>8215?
第時買細牌子留意下先

Combat 日月原來都幾斯文

好斯文
就咁睇造功好似幾好，3舊水有月相

即係冇 9015 都可以 skip

9015 真係好過NH35

條帶自己配？
用唔用到佢個扣
佢個銅扣超靚

係
條帶hirsch黎
個扣用到不過無換落去

我有個習慣係唔用原裝帶

咁你用銀色扣咪唔夾囉
我想買多個銅扣，好靚

應該係UPS黎，我入個tracking no.入ups system，出到result

我隻base 22到左赤臘角，相信大家都係一樣

我都到咗香港
預計星期二派

我個tracking number仲係no record, dhl同hk post都係

試吓 UPS

真係ups!快過dhl好多

希望唔會又hkpost派件

應該唔會啦，你可以打去 UPS 對咗地址先

你打去話自己去拎就實冇死

打左去問，ups自己員工派件，會打電話，安心d

起身就睇到呢個good news

貼吓J圖先

個漸變藍錶面唔錯喎 ，係一日行一圈？

有點後悔冇買埋隻airman18

冇錯，24 小時一圈

我都想，但真係冇錢

等下次，或者貴少少 joma 應該好快有

無跟足，22同18 唔係好似對方的嗎？有需要有晒兩隻？

主要分別係 size , 22 42, 18 39
其他細分別最好睇返 PDF 詳細啲

size唔同

Geckota D1 with Miyota 9015

呢隻錶面造得好靚

kickstarter back咗隻錶
唔知有無伏

唔敢禁入massdrop d link
儲錢直上omega aqua terra 算

qc麻麻但係come用即係點？

玩錶邊有一隻攻頂㗎

呢隻唔算頂
但要儲錢

少壞但係唔準

無錯

我隻Invicta每日快幾分鐘, 但係又係網上見過有用家係+-幾秒
可想而知佢出工廠既 QC係幾咁海鮮價

Stowa Flieger 90th

想問ups電話幾號 上網睇得澳門電話 想打去confirm地址

2735 3535

Massdrop 又做Spinnaker

呢隻嘛嘛地

等佢出4點小秒嗰隻啦，喺auto shop睇過實物好正

好想開箱

想買高質尼龍nato帶，巴打們有冇推介？
唔想用淘寶

厚身帶，可以試試

綠xx望完實物又無乜反應咋喎

你都唔鍾意大mm 款

我覺得細mm正點

點睇vodrich d款好撚型個價又幾抵屌

好似幾靚，但我想買綠色/卡其色

買2送1，有冇人有性趣？
Stowa flieger 40mm應該買幾多mm width好呢？

Ups 已經收到了

咁撚快
兩支針疊唔疊得正？

邊兩枝針？

時針同分針，有d人話兩支針會mis-align，當分針指向24，時針會指唔正

下次買purist

咁快既 我仲未收到

咁快收到

公假都派件

真係有國際保

巴打你黑色錶面點解保卡係 0204 嘅
黑 24 好似應該係 0208 喎

其實係漸變藍面，但要光先睇到

呢隻又係藍色，暗個時又係黑色

巧令

諗起今年比人狂煲既呢隻

MD既單針錶

咁可唔可以影張夠光嘅嚟J吓先

Homage 嚟講真心覺得貴

單針睇死人

有special discount的吧？

得 25％

MD 又出 max bill，好想買

越睇越靚

撈款黎

不過呢隻真身真係買唔起嘛

我本身都想買，又平又靚，但真係抄得太嚴重
依家諗緊咸仔邊隻好，差隻鋼帶錶

ovm 其實算致敬多啲，呢啲幾十年前款，吓吓百幾萬，玩得 ovm 都係鍾意個款

佢連個圓圈仔都抄埋落去......
不過係真係好靚

睇到喇，上面嗰幾張真係好似黑色
唔知平時出街會係點

依隻過萬

連勞越賣越貴都致敬埋

咁坦白講ginault 手功真係高幾班嘅

但係佢個價拍住浪琴，豪華

好似幾正 有冇巴打買過

好老實
過萬唔揀佢啦

Oris, Eterna既diver都係呢個range

收到了，實物隻漸變藍好靚靚

款OK... 但字好細

綺記

成萬

出吓 J 圖先

有位巴打好關心嘅時分針對正完美

國際保用卡連 AD 印 date 咗

SW3000－1 clone 2893-2 機花，普普通通冇咩特別

試但試咗兩條帶

好似都係皮 NATO 型啲

完

唔知點解 an機 up 圖有啲會頭已則

漸變藍好靚

巴打收到未？
實物勁靚

屌，我件野卡住係九龍灣

補多張日光照
隻漸變藍影相真係好難影得好睇

唔洗心急，最多咪遲一兩日

依家打去屌ups

嗚呀!!!!!
下次買purist

purist 先係正宗 airman

之前試Super KonTiki, 45mm覺得太大, 成皮野買SW200又唔知點咁
最想買隻銅但係又好貴

Superkontiki我都想買

無錯！btw,條皮帶邊度買？幾靚

之前boldr 送俾客架

我想問下德國錶有咩介紹
睇開頭冇ge
又話第二個post有介紹

上面有 max bill

Stowa
Nomos正臭閪，不了

Laco

個夜光

雙色夜光

蝦仔

真心好正

thx 各位巴打推介
max bills好似幾正
你地去開邊買
or amazon？

呢隻好似幾靚

Mass drop 而家有

現貨可以搵光巴，想平就 md

我未收到

Call ups

md即係咩
sor冇研究開

見到了 sorry

請起筷

唔好話唔提你，md 係平，但係你要有心理準備等收貨等到 2046

amazon好似仲平
有冇巴打買過

你睇清楚 石英，手動 同 自動 先
自動最貴，石英最平

想問點樣校時間?
粒的好實 同埋粒的下面個粒係有咩用?

粒的要扭鑼絲咁鬆開先㗎

係wo

快d再開airman18

扭左下面粒的先 然後先可以拉到上面粒的??

唔係呀

上面粒的係教時間
下面粒的係鎖外圈

整到啦
想問上面粒的個3個STEP 係校D咩?

因為無人叫我介紹我就懶搵資料

第一係就咁鬆開鑼絲，可以手動上鏈
第二係拉開一格，教日期
第三係再拉多一格，停秒較時間
較時間最好順去，盡量唔好倒行

想搵你呢款皮帶

上網大把

正嘢

晨早流流打過靚 J 先

BTW Purist 真係要啲時間去適應

有冇咩網推介，btw佢係幾多mm帶？

22mm

哪有錢

小弟我親身試左glycine warranty, 拎去葵涌invicta service centre係受保

幾靚

送到啦終於

因咩事要過去既？

支GMT針唔正

隻 base 22 ?

係

咁驚 要放低幾多日？

大概2星期，以後巴打d glycine錶都可以去invicta service centre度整

你有冇咁黑仔呀
越避越中
反而其他人冇理過正唔正嘅就對到正一正
不過都要多謝你幫大家試咗個保養

成日都有架啦，其實我係預佢無保養或無得整所以揀GMT
今次知有得整，之後肯撚定買purist

係咪就咁拎埋張保用證就得？

咁蝶頭飯巴有冇針唔正

點唔正法，有冇影低俾大家睇吓

我係send email去invicta Hong Kong service desk度，留埋電話，佢就會有人whatsapp你，你影單同保用證俾佢就得，唔使拎正本

有圖有真相

做人就係咁，越諗越中，整完記得 check 清楚有冇入塵，費事又要走多轉

要呀，不過其實寄去都得

BTW 你應該玩陣先再拎去整嘛，全新就入廠好 sad

咁都快d幫大家試姐

巴打好樂觀

ok的，2k唔洗有9015芯深潛，樣又幾好

靚仔吖！直徑唔細咁喎

42mm lug to lug 50，正常 size 啦

中招揮手區

真係抽獎咁

Lucky me
不過咁又真係怪，可以差成幾十分鐘，跟本冇可能見唔到

好正
想請問係邊可以買 同埋咩價位？
thanks

唉 啱啱都send咗email問Invicta HK 有冇得整
唔緊要啦 戴住其他Glycine先

好似8舊左右， join MD 買

我覺得出事嘅巴打應該去 md 度反影俾其他人知，再睇吓 glycine USA 點回應

希望 glycine USA 可以正視 QC 問題，我仲想買佢隻 1953

其實已經好多人屌過

要有即時入廠的心理準備

呢個叫正唔正？

有視角差睇唔清，不過大致上都正，上面兩位巴打係差幾十分鐘

睇返 md discussion 原來都唔少 case 對唔正

Tropic Diver by Evant

Massdrop同香港Invicta都未覆我

隻藍幾靚

你有冇tg?
我俾佢地wtsapp電話你

我冇呀 唔緊要啦我等massdrop聽日覆我先再睇下用唔用HK Invicta既service啦

我都 send 咗 message 問 md 點解唔係凸玻璃

md有寫過係domed sapphire ?

有呀

佢唔係平面小小弧都叫定domed先架喎

宜家係全平，其實我幾鍾意，因為呢隻飛行錶，凸玻璃會影響易讀性，不過見啲鬼佬問開，咁我都扮吓嘢問吓，睇吓會唔會有補償

個錶盒又停咗喺德國幾日冇晒動靜
唔知今次要等幾耐

我等佢覆左我GMT針單野再問佢

麻煩哂巴打

好彩我都係差少少 差少1少就唔洗整著

我隻紅圈combat濕都係咁
屌你老母DHL

你又差少少
即係呢度得2隻正常
可唔可以影你隻嚟睇吓差幾遠
不如中獎巴打門一齊去 discussion 嗰度屌吓佢啦

唔係喎 好似正常喎

你呢隻明顯完美對正啦

對唔著 可能岩岩冇開燈睇
我收返埋先

直頭係完美

我開箱個時隻錶飛左出黎 仲驚佢撞到壞左
無事就好啦

衝動累事

係佢冇放好俾我
一開唔係扣好係舊野到

十仔巴最後有冇入到 22

我隻都係
不過開盒不嬲都好小心

好彩係床上面開

好想買返隻鋼帶 有冇咩好推介

有冇話幾多 筆直 同埋大約想要咩嘢款先

同問

我筆直係5000左右
Sub, 飛行, 軍錶款都得

女朋友送嘅3m nato帶，好閃

Stowa白面/灰面flieger

冇，最後 cancel 咗，因為驚唔對針，點知真係有巴打出事

女朋友送嘅3m nato帶

有國際保唔洗怕

5k 左右可以睇 咸仔，精工，或者等吓 md 睇吓有冇仲有冇 aplina 嗰類好嘢

stowa 飛行好似唔覺鋼帶，同埋 5k 好似買唔到

我其實想係咸仔星際啓示錄，Khaki officer automatic同蝦仔ovm中三揀一
alpina都唔知等到幾時

我打算買蝦仔Nav B

想知qc如何
見佢又陶圈又藍寶

三隻各有特色，各有所長，冇話邊隻特別好同特別唔好，揀隻個款自己最鍾意就得

我想嘔呀.jpg

所以先覺得好難揀

你都買返條，反正bond strap，易襯，又軟

我都唔知自己想買邊款 我想搵SEKIO 武士刀系列個D款

嗰隻款咁獨特，好難搵

想搞好隻香港銅先，得佢一隻未襯到自己覺得好靚靚

整體無問題，係見過錶耳內側打磨未夠好(換錶帶先見到) , 同我覺得錶盒可以再靚d

不過好似已經停左產轉款

之前MD賣既stop2go 因為無保養，所以退返一半錢，125美金。

但唔包括我寄失左個隻

Md 真係唔話得
唔知 base 22 會唔會因為唔係 凸玻璃 退一半錢呢

錶耳內則好多細牌都係咁

幾靚喎
咩價位？

抄50尋, 好過抄sub仔咁是是但但啦

依個牌子淨係喺gonmon度賣，次次一陣就sold out

退一半錢就fat fat

退完又以買多隻

Combat Sub

唔係好記得，應該要$4xx鎂，ETA芯。

golden eye
嚟緊 combat sub 好似出銅版

話佢抄寶璣喎

你張相影得好正

退完我買過第二隻

Stowa話咁快就到咗！！
可惜我仲有幾日先返香港，冇得玩玩具住

正

做咩著晒火咁

中招嬲豬

可能有免費整再加退一半呢

買咗條鐵 個feel唔同晒

等我仲買啲皮帶俾隻Purist

巴打啲帶邊度買

WatchGecko 落咗order3日就送到

我之前都有買過，啲皮係幾靚

真係幾好

最唔好係唔對針

廠方覆你未？

總會解決到嘅

唔知美國係咪仲放緊假
定係Massdrop收到太多投訴
仲未有回覆

放假呀，佢有電腦覆我

美國時間七月二自動reply完叫人等之後就冇消息

Ocean Rover

最後幾錢

嗰時買無記錯ginault係offer半價的。

依為係依排入嘅添

係家成日都係得78折

上年11月有6折我miss咗
依家只能買綠圈

年頭捕到依家 有6折即刻大力屌

各位巴打，我有隻HAMILTON趺壞咗，冇咗保養
拎去邊到整會平啲?

半價就抵玩

佢條鋼帶真係好春貴，直逼名廠價錢

咦平返喎，之前開價5定6百鎂

上網睇有台灣仔吹到造功拍得住勞，連turdor都比唔上

但係佢用杭州芯自己改，都係不了

杭州芯

clone 2824 改

mobile 01個cw vs ginault post
但係睇相真係好撚靚

咁其實真係幾靚嘅

等緊半價

點解可以賣咁貴

佢自己無講機芯零件來源嘅，一路都只係話份肉hand build in America ，係當初推出第一隻ocean rover嗰陣有人話佢係大陸芯，但佢又無正面回應咁囉。即係當初台灣開專門店嗰陣有人吹到佢個嬌面唔係普通漆面係大明火琺瑯咁，佢又係唔撚回應成班傻鳩估估下

你問我就坦白講佢啲打磨比起其他細廠真係幾高班嘅，但話勁過tudor就未到，始終係micro brand，手功再好都太進取

我都買左條皮nato

好靚

想請教師兄呢隻咩款
好正
thanksssss
感謝！

係ebay搵到早排massdrop做果幾隻airman18
$600usd

sbdx017 停咗產喇

講真大家咁高咁大但你唔用eta，消費者心理上爭啲

唔夠膽玩 eBay , 驚售後麻煩

美國佬好多 custom made 手功好過正廠

諗緊買唔買隻gmt 都係兩年原廠保
但purist就都係不了 等多轉massdrop算

你問清楚有冇單，印，國際保先好喎
如果唔係等 MD 好過，起碼 md 會幫你跟
計埋 shipping 又差唔太多

琺瑯面 吹到咁大

咁我覺得唔一定要eta芯既 好想睇下實物就真

講真如果in house 造得好嘅我一定唔揀eta，依家佢就係標籤自己用in house但零件來源令人覺得唔值嘛。雖然我隻行咗成年仲係好準，但始終擔心大陸鋼水啲耐久度

香港邊度有得買Orient Flight?

唔緊要，180日內claim paypal

咁又幾好喎

真係法瑯就抵到難啦

IG 見到新銅 combat sub

Base 22 Joma係咪長期做緊USD$695

之前停咗產買晒，最近先復刻再出返

最後都答咗係漆面

如果係法瑯面廠方一定會大大隻字寫晒出嚟啦，好似佢啲 gold sand 都已經打晒飛機

啲gold sand真係不得了，不過想知佢啲粒粒釘框係咪算高成本嘢黎，我見好少細廠會用，多數膏藥面

釘框一定唔係貴嘢嚟，你睇吓東方同精工啲幾舊水最鍾意用釘框就知，反而啲吞，三寶法瑯就用印字，同樣凸字都唔係值錢嘢，5仔都叫有個牌，但係啲 mm 就用晒印字
個人認為藥膏面同釘框純粹係設計問題

知唔知道幾時出呀？ 我狗衝

唔見有講

搵到comment話arrive in September/October

正呀！不過想要棍，唔想要 benz 針

Benz針都好d，佢係得個圓形

佢專登咁整，唔想畀人話抄勞

但真係唔好睇

佢咁睇落幾清爽呀我覺得

強烈要求出棍針

隻combat sub到香港啦

我個錶盒都到咗

Joma出左Airman 18, 695鎂

之前md係咪599？

係呀，差左成800港紙

攞左個joma$20code
連運費$690

都好貴
不如買1953好過

Railway Watch

有冇啲同Timex Weekender差唔多嘅錶但係支針冇咁嘈？

呢隻我有睇過，好似好長

呢隻Weekender?

Glycine F104 40mm

Timex 嘈啲定Swatch啲膠錶嘈啲? 以前有隻Swatch, 夜晚熄哂電器隻錶放好遠都會好清楚聽到

收到了，CLS 連個盒嘅包裝都咁靚
個盒超靚，好過之前嗰兩個太多了，但係價錢都係差唔多咋

唔知呢兩個洞有咩用

好似差唔多

重未有

快㗎喇

嚿綿軟唔軟？ 啲錶易唔易cool上去？

未得閒搞住，就咁摸過吓啲 絲絨 好厚，好軟

又出了

即買

啱啱買咗隻speedmaster reduced 冇錢

冇錢喇

今次我地靠晒你喇，到時記得返嚟開箱呀

已join

長㗎，我手腕都唔係特粗，但仍然ok

我嗰時見到本來都想 join, 不過睇真見到 lug to lug 5x 就放棄了

咁出法真係唔得掂

點睇stop2go?

一陣完咗1953LE之後又會再出另一隻Glycine
完咗之後又會再出另一隻Glycine
完咗之後又會再出另一隻Glycine

loop

想問依家見Joma 賣airman bass 22 695美金， 買唔買得過？ 之前miss左個massdroo

白面簡潔靚仔

用695鎂買 base 22 不如650鎂買 Vintage 1953

正，夠晒特別，只此一家

其實會唔會復刻黑面嗰隻

glycine 係 MD 嘅 the brand we love

應該冇咁快出番airman 18
我淨係對combat sub同airman有興趣

DC4?

等到就等MD出 drop，會平幾舊
等唔到就 JOMA，話晒 shipping 應該快好多

主要睇你等唔等到

係咪有隻 airman 1

係呀
Airman 1都好正

買1953好過，joma賣799

Dome sapphire

白面好靚！本身係md買左隻，但比佢寄失左退款

買左件正正常常base22算了，就咁base 22加隻1953都要成皮野

1953係24小時定12小時針？

24，佢舊款嗰啲都係 24
可能因為太重口味，之後先出 12

1953錶面寫明am pm 如果行12好怪

都係覺得base22靚d

因為佢原生設計係 24小時錶

應該等到既

哩隻點睇

預計等多個幾月

好想買bremont呀！！！！

幾錢？
隻worldtimer幾靚

不如買精工

搵緊200蚊field watch，搵到放再上嚟

Monster

Tuna

Tuna有電同自動

兩皮嘢supermarine

行？幾銀入手

monster 重到痴線

唔係行 皮鬆啲

隻base22係massdrop覆之前已經俾師傅整好咗

搵代理定自己出面搵師傅整？

出面相熟師傅 廿分鐘就整好

水貨？我都想買返隻平平地嘅 speed master

幾錢左右？？？
我都有啲錶有啲小問題相搞搞佢

我俾咗一百

就係想清塵

呢隻好似玩得過

你買

stop to go 定 automatic 好呢

雖然係 automatic，但date-day 唔靚，我等緊 stop2go

Me2,想買返，之前寄失左

stop2go 又真係特別好多嘅

stop2go >> automatic >> quartz

放工經過買咗隻紅12

正，一直都想入隻，不過見啲價好浮動吓，其實幾多先算正常水貨價

五千內？

想請教下各位巴打
點解呢個網d錶可以咁平？？

流流地

睇價錢就知係A貨

我們銷售的腕錶 100% 純正的瑞士機芯，部分配件為翻新材質 ,都是源自原廠，畢竟售價僅專門店的 10%-15%， 如果您一定要專門店的那種，那麼請您到專門店進行購買。

姐係假野

幾千蚊買假野不如買隻精工

買雞仙，蝦仔，咸仔好過啦

唔該

一Google cwatchs就見到古怪
有幾可會出scam advisor

想請教下戴stowa既巴打，你地隻錶有冇個咁樣既微微開口？

無

有，佢本身個設計係咁

多謝兩位巴打

呢度有 Jörg 講條 gap 嘅用處

Please note, that the "gap" at the 6 o´clock position in the case is on each and every case of our watches. (besides the Marine Original) This "gap" has the following technical background:

Its function is to open the case (for cleaning the movement or for repair) easily for the watchmaker without making scratches to the case surface.

We can guarantee, that this "gap" is only a technical purpose and not a production error or a defect.

Best Regards
Jörg Schauer

睇完好撚安心 多謝你
巴打你果對到手未？

已經收到了

想問各位巴打 我睇中左藍色orient mako 會去邊到買平？

MD果隻Glycine moonphase點睇 有無巴打買過

早排有人喺呢度出過圖，你爬吓就會見到

綠色都幾靚

係咪對錯焦

錯focus係咩玩法

MD隻airman 1953買唔買得過 未試過買呢個價位既錶

睇你自己鍾唔鍾意個款，鍾意就去馬

係鐘意架望左兩日，係唔捨得禁掣

鐘意咁就買啦，MD 個價應該係最抵了

gs 石英 香港係咪無得買